<Document>

# Механика продвинутых повреждений

Не все недуги экипажа можно вылечить таблетками из раздатчика или инъекциями в стазисе. Некоторые травмы приводят к развитию глубоких патологий или оставляют внутри тела физические объекты, которые медленно убивают пациента или вызывают необратимые нарушения.

Для диагностики таких состояний обязательно используйте хирургический Анализатор тела.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="BodyAnalyzer" Caption="Анализатор тела"/>
</Box>

## Пулевые ранения
При попадании огнестрельных снарядов в тело в организме могут застрять фрагменты пуль. Они делятся на два типа в зависимости от места попадания и требуют разного подхода к лечение.
- [bold]Симптомы[/bold]: осколки обнаруживаются при сканировании хирургическим анализатором или по характерному кровавому кашлю.
- [bold]Последствия[/bold]: Если не убрать инородное тело, то пациент будет медленно умирать от недостатка крови, отхаркиваясь ею.
- [bold]Хирургическое лечение[/bold]: Пациенту назначается операция на той части тела, в которой застряла пуля или осколок. Хирург должен аккуратно убрать инородные тела из черепа пациента или торса пациента.
- [bold]Подручное лечение[/bold]: Пациент может оказать самопомощь при помощи предметов способных вытягивать осколки из тела.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="NanoSurgeryMachinesImplanter" Caption="Имплант машин-нанохирургов"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SyndicateFragmentExtractor" Caption="Магнитный инструмент для вытягивания инородных тел, наносит небольшие повреждения"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ImprovisedFragmentExtractor" Caption="Самодельный магнитный инструмент для вытягивания инородных тел, наносит повреждения"/>
</Box>


## Неврологические патологии головного мозга
Тяжелые травмы головы, гипоксия или пагубное воздействие внешних факторов могут спровоцировать развитие неврологических отклонений. Эти патологии фиксируются в мозгу и лечатся только хирургическим путем. Также они могут начать проявляться только через некоторое время, но анализатор способен заметить их сразу.

### Список части возможных мозговых патологий:
- Замедленность — критическое снижение скорости передвижения.
- Отсутствие боли — потеря нормальной чувствительности к боли.
- Плохое зрение и Слепота — частичная дисфункция или полная потеря зрения.
- Немота и Шепелявость — речевые дефекты и невозможность коммуникации.
- Нервозность — постоянная беспричинная тревога.

</Document>
