<Document>
# Хирургическое вмешательство
Добро пожаловать в операционную. Хирургия — это высокоточная медицинская дисциплина, позволяющая устранять тяжелые внутренние повреждения, извлекать осколки снарядов и проводить реанимационные действия прямо на открытом сердце. [textlink="Некоторые повреждения" link="Pathology"] можно вылечить только при помощи хирургического вмешательства.

Помните: хирургия требует полной концентрации. Одно неосторожное движение инструментом может нанести пациенту дополнительные повреждения.

## Подготовка к операции

Прежде чем сделать первый надрез, необходимо подготовить операционное поле:
- [bold]Фиксация[/bold]: Пациент обязательно должен быть пристёгнут к операционному столу или стазисной кровати.
- [bold]Подготовка[/bold]: Операция начинается только после того, как вы наложите на целевую часть тела пациента хирургические простыни.
- [bold]Доступ к телу[/bold]: Для операций на голове у пациента должна быть снята одежда на той части тела, на которой будет проводиться операция. Например, для операций на торсе необходимо полностью снять верхнюю одежду и комбинезон.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SurgeryDrapes" Caption="Хирургические простыни"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="BodyAnalyzer" Caption="Анализатор тела"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Bed" Caption="Кровать"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="StasisBed" Caption="Стазисная кровать"/>
</Box>

## Хирургический арсенал

Каждому шагу операции строго соответствует свой инструмент:
- [bold]Скальпель[/bold]: Инструмент для хирургического разреза кожи и оболочек органов.
- [bold]Гемостат[/bold]: Применяется для зажимания кровоточащих сосудов и извлечения инородных тел из головы.
- [bold]Ретрактор[/bold]: Используется для расширения разреза, манипуляций с тканями и извлечения осколков из торса.
- [bold]Хирургическая пила[/bold]: Необходима для распиливания плотных костных структур (череп, рёбра).
- [bold]Костный гель[/bold]: Специализированный биоактивный гель для быстрого сращения и восстановления костных тканей.
- [bold]Прижигатель[/bold]: Применяется для точечного прижигания ран и финального зашивания разрезов.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Scalpel" Caption="Скальпель"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Hemostat" Caption="Гемостат"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Retractor" Caption="Ретрактор"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SawElectric" Caption="электрическая пила"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="BoneGel" Caption="Костный гель"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Cautery" Caption="Прижигатель"/>
</Box>


### Особые хирургические инструменты

Во время операции возможно произвести реанимацию при помощи шокирующих предметов, а также провести тщательное сканирование тела на наличие имплантов.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Stunbaton" Caption="Оу... А сработает?.."/>
  <GuideEntityEmbed Entity="HandHeldImplantMedicalScanner" Caption="Сканер имплантов"/>
</Box>


[color=#999999][italic]"WHISKEY. ECHO. WHISKEY. LIMA. ALPHA. DELTA. АГЕНТ, ВЫ ПРИВЕДЕНЫ В ДЕЙСТВИЕ."[/italic][/color]

Ваши подопечные не очень везучие, поэтому время от времени вашим подчинённым придётся проводить операции, чтобы они могли продолжать работать под Вашим чутким руководством. Для этого Вам потребуется особый инструмент, находящийся в отдельном наборе вашего алинка.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MindslaveFixerCerebralImplant" Caption="конфигуратор имплантов"/>
</Box>

</Document>
