<Document>

# Вирусология
Распоряжением НТ-ЦК-КОМ-ИНП № 220-С: Регламент работы с биологическими угрозами и патогенами.

Задача компетентного специалиста-вирусолога состоит в ограждении корпорации от расходов, приносимых сущностями, известными как вирусы.
Вирусы — заразные биологические агенты, снижающие производительность экипажа. Каждый вирус состоит из набора [bold]симптомов[/bold] и относится к одному из двух геномов: [bold]РНК[/bold] или [bold]ДНК[/bold]. Симптомы разного генома несовместимы — вирус всегда целиком РНК либо целиком ДНК.

Полный каталог известных корпорации штаммов и симптомов изложен в приложении [bold]«Известные вирусы и симптомы»[/bold].

## Распространение

Штамм передаётся только теми путями, что в нём заложены:

- [bold]Контакт[/bold] — через касание заражённого или предметов, которые он трогал голыми руками. Медецинские перчатки помогут вам не стать пациентом/подопытным раньше положенного.
- [bold]Воздух[/bold] — заражает тех, кто рядом и оседает на ближайшей еде/напитках. Маски, респираторы и скафандры защитят от заражения.
- [bold]Еда[/bold] — съесть заражённую еду значит заразиться [bold]гарантированно[/bold], спасёт только иммунитет.
- [bold]Инвазия[/bold] — Образцы в пробирках и кровь носителя заразны. [bold]Прямое попадание в чужой организм[/bold] гарантирует передачу штамма.

## Симптомы и стадии

[bold]Чем дольше вы игнорируете проблему, тем быстрее обесцениваетесь как сотрудник.[/bold]

Многие симптомы имеют [bold]стадии[/bold]: чем выше, тем тяжелее (к примеру: некроз на ранних стадиях вызывает приемлемые повреждения тканей, поддающиеся профилактике лекарствами, однако некроз последний стадии, которому [bold]позволили[/bold] обостриться - уничтожает органические ткани быстрее, чем ОЦК пишет приказ о вашем увольнении). 
Стадии растут со временем — или их форсирует [bold]вещество-ускоритель[/bold]. 
У каждого симптома штамма есть [bold]вещество-ускоритель[/bold]. Контакт такого реагента с вирусом форсирует стадию почти мгновенно.

НаноТрейзен позаботилось о способе сохранить ваше рабочее место, а заодно и жизнь умирающему от запущенных симптомов или крайне опасных вирусов:
[bold]Стазис-кровать![/bold] У лежащего на ней пациента болезнь замедляется так же, как и метаболизм — стадии почти перестают расти.

## Диагностика

[bold]Анализатор здоровья[/bold] предоставляет лишь бинарный ответ: есть в крови патоген или нет. Подробности вам придётся добыть в лаборатории.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="DiseaseDiagnoser" Caption="Диагност болезней"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Vaccinator" Caption="Вакцинатор"/>
</Box>

[bold]Диагност болезней[/bold] сканирует образец крови или мутагена в пробирке и показывает [bold]раскрытые[/bold] симптомы. Но вирусы коварны и их симптомы зачастую будут [bold]зашифрованы[/bold]. Чтобы расшифровать геном вируса - нужно смешать его с [bold]раскрывающим агентом[/bold]: одна доза (5 ед.) раскрывает один случайный симптом, попадание в уже известный тратит дозу впустую. Для каждого генома свой реагент.

<Box>
  <GuideReagentEmbed Reagent="Arcryox"/>
</Box>

<Box>
  <GuideReagentEmbed Reagent="Aloxadone"/>
</Box>

Аркирокс раскрывает симптомы генома [bold]ДНК[/bold], алоксадон — генома [bold]РНК[/bold].

Когда у штамма вскрыты [bold]все[/bold] симптомы, Диагност дополнительно показывает его [bold]способы передачи[/bold]. А Вакцинатор покажет необходимые для [bold]подавления[/bold] вещества.

## Лечение

- [bold]Подавление[/bold]: у каждого штамма свои лекарственные реагенты. РНК-вирус подавляется любым одним из них, ДНК — всеми сразу. Подавление длится около 15 минут, после чего штамм снова начинает приносить расходы. [bold]Расшифруйте[/bold] геном, чтобы в Вакцинаторе увидеть нужные реагенты для [bold]подавления[/bold].
- [bold]Вакцина[/bold]: культивируется в Вакцинаторе на основе трикордазина и крови с подавленным штамом. Даёт [bold]постоянный иммунитет[/bold]. Вакцина основана на [bold]составе[/bold] штамма — мутировавший вирус уже другой штамм, и старая вакцина ему не страшна.
- [bold]Иммунитет[/bold]: некоторые сотрудники от рождения демонстрируют уникальное сопротивление к вирусам.

## Носитель после смерти

В мёртвом теле вирус [bold]замирает[/bold]: стадии не растут, симптомы не разрушают организм. Но труп остаётся [bold]заразным[/bold] — через касание и кровь, по воздуху уже нет. Реагенты на труп не действуют: мёртвое тело не метаболизирует вещества, так что лечить и вакцинировать можно только живого.

## Конструирование штаммов

Этически корректные исследования биологически активных агентов.

Ознакомьтесь с приведёнными реагентами:

<Box>
  <GuideReagentEmbed Reagent="UnstableMutagen"/>
</Box>

<Box>
  <GuideReagentEmbed Reagent="StableMutagen"/>
</Box>

<Box>
  <GuideReagentEmbed Reagent="Synaptizine"/>
</Box>

- [bold]Нестабильный мутаген[/bold] при встрече с вирусом в растворе может мутировать его случайным образом. Предел мутаций генома вызванных нестабильным мутагеном — [bold]5[/bold] симптомов.
- [bold]Стабильный мутаген[/bold] — устойчивый носитель и единственный способ хранить вирус длительные периоды времени. Диагност переписывает в него вирус из пробирки для хранения и работы.
- [bold]Синаптизин[/bold] — при встрече с вирусом, (доза 10 ед.) уничтожает случайный отрезок цепи генома, удаляя из вируса таким образом симптом. Вирус всегда сохраняет хотя бы один симптом.

Стартовые образцы вирусов РНК и ДНК можно заказать набором в [bold]Карго[/bold].

## Супервирусы

На этом моменте вам следует сосредоточиться. Наличие на станции супервируса предшествует большим дырам в бюджете.
Супервирус - мутант, объединяющий два штамма [bold]схожего по геному[/bold] вируса.
Если носитель ловит [bold]второй совместимый[/bold] вирус, прямо в теле происходит [bold]слияние в супервирус[/bold].
Изветные НаноТрейзен супервирусы обладали:

- до [bold]7[/bold] симптомами;
- каждый симптом ускорялся на стадию;
- подавлялись только [bold]тремя[/bold] реагентами, введёнными одновременно.
- супервирус — самостоятельный штамм и [bold]больше не мутирует[/bold];

</Document>